[
  {
      "question": "Какой символ используется для однострочных комментариев в Python?",
      "options": [
          "//",
          "#",
          "--",
          "/*"
      ],
      "correct_option": 1
  },
  {
      "question": "Какой метод используется для добавления элемента в конец списка?",
      "options": [
          "append()",
          "add()",
          "insert()",
          "push()"
      ],
      "correct_option": 0
  },
  {
      "question": "Какой тип данных является неизменяемым в Python?",
      "options": [
          "Список (list)",
          "Словарь (dict)",
          "Кортеж (tuple)",
          "Множество (set)"
      ],
      "correct_option": 2
  },
  {
      "question": "Какой оператор используется для возведения числа в степень?",
      "options": [
          "^",
          "**",
          "*",
          "//"
      ],
      "correct_option": 1
  },
  {
      "question": "Какой модуль используется для работы с регулярными выражениями?",
      "options": [
          "re",
          "regex",
          "string",
          "pattern"
      ],
      "correct_option": 0
  },
  {
      "question": "Какой метод используется для удаления элемента из списка по значению?",
      "options": [
          "remove()",
          "delete()",
          "pop()",
          "clear()"
      ],
      "correct_option": 0
  },
  {
      "question": "Какой тип данных используется для хранения пар ключ-значение?",
      "options": [
          "Список (list)",
          "Кортеж (tuple)",
          "Словарь (dict)",
          "Множество (set)"
      ],
      "correct_option": 2
  },
  {
      "question": "Какой оператор используется для целочисленного деления?",
      "options": [
          "/",
          "//",
          "%",
          "**"
      ],
      "correct_option": 1
  },
  {
      "question": "Какой метод используется для нахождения длины списка?",
      "options": [
          "size()",
          "length()",
          "len()",
          "count()"
      ],
      "correct_option": 2
  },
  {
      "question": "Какой символ используется для обозначения строки в Python?",
      "options": [
          "`",
          "'",
          "\"",
          "!"
      ],
      "correct_option": 1
  }
]